[正視聽] 公務員事務局前局長：公務員集會表達意見無大問題

不同部門公務員早前聯署就修訂《逃犯條例》風波表態，包括要求政府成立獨立調查委員會。有公務員發起周五集會，冀向市民表達公務員團隊仍願緊守崗位、服務市民，亦願意將市民聲音傳達至政府管治部門，今日會向警方申請不反對通知書。有份參與申請的公務員表示，公務員與一般市民並無分別，同樣關心香港、對局勢感到焦慮。公務員事務局前局長王永平稱，只要非特定職系，公務員舉辦及參加集會並無問題。

集會以「公僕仝人，與民同行」為主題，將於本周五晚上7至9時，於中環遮打花園舉行。本身為勞工處職員的顏武周，與數人一同向警方申請不反對通知書，他稱是以個人身分、而非代表部門或其職級發言，表示不少公務員均在網上表達對反修例的聲音，「公務員除了是公務員，另一身分亦是香港人，脫下證件、制服，與一般市民並無分別，都是關心香港社會、對局勢感到焦慮」。

顏冀集會提供平台凝聚聲音，傳遞予特首及管治團隊。他強調集會和平理性，會申請不反對通知書，集會時間亦是大部分公務員下班後，他沒預計出席人數。採訪通知強調集會為民間自發，不代表任何組織、部門立場。

王永平：非特定職系 參與無問題
根據公務員守則，首長級人員、政務主任、新聞主任及警務處的紀律部隊人員，均禁止參與政治活動。王永平表示，只要不屬上述職系，舉辦集會表達意見並未違反條例，舉例過往公務員亦曾舉辦遊行反對減薪，是完全合法，今次集會主題為「與市民同行」，認為無大問題。

倘衝突被捕 梁籌庭：或有內部處分
公務員工會聯合會總幹事梁籌庭稱，集會是每個行業、工種表達心聲的自由，只要工作時保持中立即可，但呼籲若公務員集會，「要記得自己身分」，因一旦出現衝突以至被捕，除面對法律程序，部門內亦要面對聆訊、處分。至於一旦被認出會否有可能影響升遷，他強調升遷是按表現評核，若非工作出問題便不受影響。

梁籌庭昨於商台節目表示，有公務員質疑為何工會不發聲明以至呼籲罷工，但他呼籲公務員認清職責，「你是公務員，要執行公務，外面怎麼亂都好，工作中定要緊守崗位」。公務員事務局長羅智光早前稱，理解公務員就近日事態有看法，冀透過不同渠道或方法表達意見，呼籲公務繼續秉持專業精神、緊守崗位。

SOURCE: 29/7 明報

有人post返2006年公務員事務局上立法會講乜

都估到係平叔

根本篇聲明就靠嚇
真係唔得就會講到明出席集會就係違規

提提大家，早排新聞主任公開信講左政府係冇所謂發言人，每次都係777借政府發言人把口出聲

聽晚全世界和理非去遮打撐公務員

香港政府今時今日仲會守法，警務人員遵守警察通例，律政司檢控專員會遵從檢控守則嗎？

宗囝自己都只係講咗句
罷工，無錢㗎喎
今日竟然舖天蓋地咁話公務員唔可以集會？
你老味咁克警嗰啲咩嚟㗎？撞鬼呀

香港人加油
#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課

2019/5/25【Now新聞台】政務司司長張建宗認為，逃犯條例修訂不涉及政治問題，而是政策問題，公務員支持是無可厚非，亦是合情合理，不存在影響其政治中立。

今天的我打倒昨天的我

我彈出又彈入呀
打我丫笨

Upupup

在 履 行 公 職 時 (包 括 提 供 意 見、作 出 決 定 或 採 取 行 動 )，他 們 不 得 受 本 身 的 黨 派 政 治 聯 繫 或 黨 派 政 治 信 念 所 支 配 或 影 響 。 公 務 員 不 得 以 公 職 身 分 參 與 黨 派 的 政 治 活 動 ， 亦 不 得 把 公 共 資 源 運 用 於 黨 派 的 政 治 目 的 上 ， 例 如 進 行 助 選 活 動 或 為 政 黨 籌 款 。

收左工仲履行公職？今次活動同任何黨派無關，有咩問題

有呢句夠啦

成份守則都係講政黨活動，同今次活動冇關連

Push

3 . 7 政 治 中 立 ： 不 論 本 身 的 政 治 信 念 為 何 ， 公 務 員 必 須 對 在 任 的 行 政 長 官 及 政 府 完 全 忠 誠 ， 並 須 竭 盡 所 能 地 履 行 職 務 。 在 履 行 公 職 時 (包 括 提 供 意 見、作 出 決 定 或 採 取 行 動 )，他 們 不 得 受 本 身 的 黨 派 政 治 聯 繫 或 黨 派 政 治 信 念 所 支 配 或 影 響 。 公 務 員 不 得 以 公 職 身 分 參 與 黨 派 的 政 治 活 動 2， 亦 不 得 把 公 共 資 源 運 用 於 黨 派 的 政 治 目 的 上 ， 例 如 進 行 助 選 活 動 或 為 政 黨 籌 款 。

今次活動冇大台冇政黨，局長唔撚識睇公務員守則？

追求公義，不違中立

push

呢段野係bull shit d 高層用左幾多資源幫d 保皇狗助選

推

嚇鬼呀

82一定要出黎

不 論 本 身 的 政 治 信 念 為 何 ， 公 務 員 必 須 對 在 任
的 行 政 長 官 及 政 府 完 全 忠 誠 ， 並 須 竭 盡 所 能 地 履 行 職 務

但守則上面又有呢一句....D守則咁自相矛盾lol
btw 放左工係鬼公務員咩

[置頂]防暴戰術圖文分析，前線入來睇

基於大眾需求，現加入游擊隊伍簡化圖

屌而家先知 原來又係777搞事
都似喇，寫撚到明要對特首絕對示誠

唔好意思，阻你少少位。

召集：所有喺聯合國工作嘅香港人

一齊響應聯合國價值，
響應 8月19日 World Humanitarian Day，
保衛人權，反對暴力。

Push!!!

推比公務員睇

全民8月5日大罷工！五大訴求，缺一不可！
雙普選一定要排最頭，仲要好似美國咁設時限係2020年之前落實

全民黑衫、口罩同頭盔，返工返學行街，唔擺工既日子一齊做，將抗爭帶入生活，保護示威者

當新移民夠多，雙普選自然會落實，港共明顯會用偽民主反真港人
（雖然係舊post，但都想人諗下，一定要止左血先）

光復香港，時代革命！
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
想比更多人知道其實而家呢一刻基本上得番香港獨立呢條路，
我知好多人未準備好，我知而家急唔黎。
但係想大家思考下，種下一個思想，唔好屌我住。

而家就算有真普選其實都係under中共！！
咁唔通去到2047再抗爭過咩，西方國家都出唔到手幫你地。
因為白紙黑字寫明50年，西方國家唔好話出手，連發聲既正當性都冇啊

可能好多前人都係到諗點解英國當時唔寫999年！
可能好多我地呢代既諗點解上一代冇去抗爭！
可能好多下一代係2047係到諗點解我地唔直接爭取獨立！！！

我地唔可以好似上一代咁，計好哂數50年後都死左啦，唔好理啦。
我地唔可以再咁自私啦，過埋2047都嗰頭近啦，之後再算啦。
我想我地既下一代唔需要再為呢啲事再受苦啦，我只係希望下一代可以係呼吸住自由既空氣出世係呢個地球上。

所有既問題，所有既恩怨，係我地呢代到解決哂啦，好嗎？
所有問題去到最後只會追究到主權問題，希望大家思考下。
今次搞到咁大真係最後一次反擊同最大力量。

BTW，五大訴求，缺一不可！
雙普選應要排最頭，仲要設時限，最好2020年之前！

五大訴求!
光復香港 時代革命!

我哋做啱咗

好彩我唔係警務處人員
邊個署敢搞人嘅話我可以宣布邊個署就會消失

八月五日big罷工

罷工

真係唔知
想睇下封信

以我所知，內部文件有講明AO同警犬唔可以參加，其他職級不受限制

利申：朋友做officer /inspector rank，佢有份去遊行同集會

pish

平叔

推
林鄭 黑警 冚家剷

有無link或者文件名稱

依個po真係要推

自宮發炎人

推 支持公務員

王永平

呢個post要推大力啲